【氣象】（2017年12月下旬末）偏東氣流影響廣東沿岸，本港雲量稍為增多

氣象討論：2017年12月下旬末
此帖文討論期：2017年12月27日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

綠茶唔該晒

留名

Lm

嚟緊幾日都好穩定下

LM

聽朝可能有雨?

黎緊成個星期都係16度或以下，拉尼娜威力...

最低溫16下冇特別喎

對比起上一個冬天，一月頭已經19-25度

習非成是
拉尼娜既威力已經由平均氣溫偏低變到只係拉低落返正常水平

咁亦因爲今次不是強拉，只是弱拉

今日天文台下降至17度，屬清涼水平

下個禮拜濕凍

交合未入夜已經跌穿19度

高到22度

交合今早跌穿18.0度

本身預17，仲要高過預期

溫度似秋天，但體感好似暖過秋天

延伸預報

九天預報已經提及下週後期有寒冷天氣
下週末嘅氣溫預報應該會開始慢慢下調

I like winter

吊
7/1仲要返最後一日雞機
準備做

屋企食風 涼咗好多

[img]assets/faces/xm/369_combo.gif[/img]

交合至今仍然在20度以下

南韓到而家仲係高過晒0度

屌好灰，一月中去想感受零下。首爾平均係-6至1度，近排日日都接近10度（最高）

我十一月尾去已經係零下
凍撚到

暖到著緊短袖

荔枝角公園26度

但近排偏暖

後日都落返負5
呢兩三日暖咪似香港咁冷空氣間歇期

法蘭克服聽日13C
落完雪之後又暖番[img]
天氣圖由波蘭氣象局提供

好多凍開既地方都咁暖，唔知到時去首爾會唔會出現15度或以上既天氣

紐約聽日負11又唔見你講
都話呢排咁暖冷空氣間歇期，
唔係開始回暖，點會1月中就15度，
10度都難啦

其實呢幾日首爾低溫都keep住負數 係日頭好太陽先好似暖得好誇張咁

佢去紐約咪會講囉
我都想問問Google大神知唔知一月中日本本州有無機會落雪

本州東北西岸實有架
詳細d

@夏天冬天夏天

成個京畿道都落緊雪啦

係😂😂上年呢個時候我係咁講東京天氣

最終去個幾日係有12-14度🙄

高溫12-14係偏暖左少少既

唔好講到係低溫12，高溫14咁

延伸預報又下調咗

大家不如講下2017有咩氣象事件令大家最深刻

天鴿襲港澳